中產屋苑劏房，700呎五房五廁所

一齊睇下匯景花園原有呎數同租金

一個單位萬七至萬八

逆市荀工，做劏房業主！
睇下個靚靚間隔

再睇下租金

43萬呎平台花園六千蚊有得住中產屋苑
業主一劏五 萬七租金變三萬幾

住隔離嗰家人rap

屋宇署舉報啦

留言清一色屌佢，佢堅持自己合法

個廚房一定入唔到積

隔離唔慘, 樓下先慘

睇唔翻留言，條友淆底del po

正喎

1/F

吳龍飛未坐監？

電梯大堂

一個月袋32000

成個double，諗起都fatfat

裝修至少60萬，幾年先收返一成本，仲要承擔租霸，租客搬走後，空置幾個月的風險，根本ON鳩生意

啲屎渠應該都係鳩駁

向南2樓IP都唔駛CHECK

每月只收32000咪ON撚鳩囉，滙景785呎樓價值一千萬，買隻長實收息都6釐息啦

合法入則...????

實用600呎可以放五個馬桶，獨立廁所，好撚勁

幾個月？

145呎條巷做乜9

用嚟行入廁所
頭先睇左幾秒先搵到145呎個廁

不如轉做時鐘俾情侶爆房啦配套齊全

最細間房個廁所仲大過佢
沖涼都轉唔到身

幾千蚊有會所享受，唔錯呀

$200/4個鐘
每日做三轉 $600
每月做廿日 $12000
五間房 $60000

又多個double

Lm

133呎示範單位，劏房有窗皇恩浩蕩

貪撚到佢

裝修費幾多先劏到？

正喎有咩問題

劏房來講算幾靚

真係 幾正 同出去租service apartment 差唔多

劏房波

而家無遊客先有得租咋
有自由蝗佢踢你走
擺上airbnb賺到笑添啦

比其他劏房已經好好

push

用吳龍飛啲CLS劏房比？

好多賓館都係咁
仲叫自己做大酒店
每間房百靚尺

係
不過香港應該唔合法？
外國啲人都唔介意
反而介意有無獨立廁所多

如果合法玩劏幾好

睇埋ssp d劏房，品流複雜又舊，呢個新裝修又大屋苑算係咁

你點樣確認佢冇同屋宇署入則？

其實有咩問題

真的嗎？過到消防條例咩？

對比起原本成間租多好多啦，有啲人鐘意磚頭唔鐘意賭

做劏房不嬲都係值租啲

張床隔離廁所個D, 夜晚隔離房去廁所沖廁實嘈醒

香港應該起多啲合法studio flat
好似日本、韓國咁
而家咁劏 真係好撚危險
班無良業主仲可以賺到盡

明明最閪係呢間
佢仲開到最貴
真係痴撚線

無火你咬佢食？

舉報唔駛舉證

上百樓圖網睇下有冇佢份則咪知囉

根本係南韓啲考試房

舉報之後，你得到嘅係？

推到佢拆屋

睇人卜街唔夠開心咩？

樓上樓下望住你屙屎

有向南窗矜貴啲掛

因為據本土研究社引述嘅數據顯示，單係2016年，每100間劏房單位當中，只得兩個係合法

其實點解香港唔比人劏房？

會仆街嘅唔止係個業主，仲有五個冇公屋住，又要再搵地方搬嘅租客

咁咪再開心多5倍 搵埋法團同管理公司

唔使睇。根據本土研究社引述嘅數據顯示，單喺2016年每一百個劏房單位之中，就有98個係不合法嘅。
情況嚴重到咁政府都冇打擊嘅原因係，大家都明白租客唔係為咗興趣所以先住劏房

你係業主?

憎人富貴厭人貧，可能香港現時嘅政治氣氛真係令你感到好壓抑

雖然獨立廁所
但實際上係一個單位住5伙人
啲牆同水喉 唔撚信會無聲

遊客訓一晚半晚 就無咩所謂
業主收租 佢都唔喺度住
所以亦無咩所謂

我係業主，不過同呢個單位冇關係。
只係好奇點解對劏房咁反感，可能你會覺得我講得好mean，但係業主唔係咁樣劏開幾份，嗰啲租客租得起咩？

支持政府嚴正執法係香港市民應份架喎

on9
壓唔壓抑香港人都係鍾意睇人卜街嫁啦
90年代歌舞聲平，壹傳媒就係睇清香港人，做撚到上市

始終會住租客嘅心態係，想住市區，近地鐵站巴士站，得幾千蚊budget。喺現時嘅樓價之下如果期待住到市區幾百呎既非公屋單位係唔合理。
相信啲租客都唔會有呢個錯誤嘅期望。

做卜街野講撚到自己做慈善咁 on9
唔好咁痴線啦

包括檢舉所有懷疑違反國安法嘅人士，同不依行人過路燈過馬路嘅路人？
你諗清楚？其實你並唔係你講得自己咁偉大，你只係特別唔鍾意劏房，所以用法例做手段去報復你個人厭惡既嘢

劏完之後每呎租金差唔多雙倍喎

正如你幫你老細打工都唔係做慈善，你老細請你打工都唔係做慈善。
我只係講緊市場。有租客期望可以俾幾千蚊budget住一個市區近地鐵站嘅單位；於是就有業主將自己個大單位劏開幾格租畀呢啲人。
而同時唔係因為有一個業主劏咗啲劏房單位租畀啲租客，所以令啲租客冇市區大單位住。

咁你一半價錢又租到咩地方？

既然呢個係你嘅價值觀，咁我都冇咩補充啦

咁業主賺多咗錢，對你帶嚟乜嘢損失？
個業主唔係侵佔咗咗你個單位租畀人，又無補返錢畀你喎？

你間劏房合唔合法先

喺室內鋪多4條鹹水喉，四條淡水喉都入到則

收嗲啦八婆

一樓同電梯大堂之間都仲隔開咗約莫一層嘅距離。
仲有邊你覺得慘？

呢個要睇業主個買入價，呢兩三年買八百幾萬咁上下走唔甩。但係如果係十年八年之前買落，呢啲極低層單位真係三百萬都嫌貴

我都想湯自己果間

咩地方尼

旅館牌嘅涉及另外一樣嘢，仲會多幾個政府部門負責，例如消防。
所以全香港九成以上嘅劏房都係非法，而政府依然能夠容忍，就係因為居住問題，如果搞旅館就唔係居住問題，唔同嘅政府部門會輪流搞鳩佢

5個廚房

冇㗎
如果你覺得層樓唔係我就唔可以出聲嘅話
咁呢個討論係毫無意義

除非你係業主當時人啦

只要同屋宇署入則，屋宇署又批准，咁個劏房就係合法啦

劏房本身已經係扭曲社會下出現嘅產物
的確係平租，令基層都有屋住
但根本就唔撚人道
本來就唔應該存在
就係因為有呢班仆街業主不斷劏不斷吸基層嘅血
呢個產業先繼續存在
呢個仲要咁仆街一劏六咁大貪
如果完全合法我無嘢好講
合唔合法咪等屋宇署查
支持攬炒

唔洗諗住拉埋國安法講

寡人笑撚咗

暫時未做，不過我對劏房尼門生意好有興趣

張圖都畫得幾靚

有錢賺咪有興趣囉屌

如果因為我表達出唔贊同你嘅諗法，所以我唔應該繼續討論，咁相信討論區嘅post同埋回復率會大減

其實呢到屌緊業主仆街既人
有幾多自己比得起錢租樓 買樓
唔係你屌就會無呢d 劏房
正如工廈都一樣好多人非法住緊好多條例唔岩
係咪一樣要屌到全部人都無得住?
你自己唔想住/無錢住 唔代表其他人唔需要
你要屌咪屌個政府推高地價
你屌個業主有咩用?
咪顯得弱智囉

會唔會入則？

你嘅邏輯混亂咗。
唔係因為有業主將自己嘅單位劏開幾格租出去，令到啲基層好慘。
啲基層好慘，係因為佢哋只係得幾千蚊budget，但係自己又要喺市區返工，所以唔可以住喺古洞或者南大嶼山呢啲偏遠地區嘅正常size單位；
而同時政府冇足夠嘅公屋畀佢哋用低廉嘅租金有個正常嘅單位住，所以只能夠搵市區嘅劏房單位住。
而你厭惡嘅反而係喺市場機制下解決呢類型人居住需要嘅劏房業主，而唔係冇喺市區提供足夠單位嘅政府？

如果個單位係自己買落嘅應該要入則做，如果唔係好多嘢保險公司未必會保，同埋萬一個租客喺個單位入邊有咩意外，甚至火燭嘅話，結構改動冇入則嘅就仆得街。

當然，依家有唔少劏房生意經營者會長租一啲舊單位，當自己係包租公咁劏出去畀啲租客，嗰啲我覺得佢哋未必會入則做

當然啦，每個人都想奴役金錢，而唔係比金錢奴役

所以我一直都覺得佢哋屌錯咗對象，如果市區有足夠嘅公屋，啲人好容易就申請到，俾三兩千蚊就住到個正常size嘅市區單位，邊撚個想住工廈，住劏房

有意外佢地點算？？

向南街景 左邊大廈凹位 係咪789座F室

你都啱嘅
政府先係原罪
槍口對外

業主做善事
為咗解決住屋問題
先劏層樓出黎 收翻少少錢一個月咁？！

啱一半
政府唔解決嘅，市場會衍生出一個賺錢嘅系統
消化政府嘅問題

不過
你忽略咗唔乎合消防條例嘅劏房
對租客構成嘅危險遠遠大過佢哋冇屋住

可能你都係一時忽略咗
不過唔好再spin 啦

上舉報下
有冇email搵邊個舉報

利申：正義師 （咩政府舉報投訴平台都用過）

業主係睇到有呢個需求所以製造呢個供應。
而唔係因為有劏房單位嘅供應，所以有劏房住戶嘅住屋需求。都係嗰句，如果市區有容易申請到三兩千蚊嘅正常size公屋單位，根本冇人會住劏房

而改裝一個單位成為劏房單位需要幾十萬。
同時五個租客就要面對五個租客走數嘅風險，亦都冇可能一年12個月五個單位都冇空置期
仲有間屋因為改成劏房單位增加嘅損毀風險，以及相對應提高嘅嘅維修開支

如果本身單位市值租金係兩萬，當業主付出咗額外嘅投資同埋承擔額外嘅風險佢都係收番兩萬租，咁邊個會做劏房？

叫啲租客去古洞或者南大嶼山嗰邊搵啦，六千蚊一定可以住到個正常面積嘅村屋單位

你係尼道第一個屌啱方向嘅人，呢度其他屌嘅人係講緊業主賺太多

或者咁講，如果嗰樣嘢本身唔合法嘅，保險公司係一定唔會受保

個人認為劏房分租，算係賺比較無名譽嘅錢。
通常當人貧窮時，去賺無名譽嘅錢，會比較易得到別人體諒。
做得業主，都算有個錢，自然一般人對相對富有嘅業主有高一啲嘅道德期望，所以會鄙視依種做法。

其次，劏房咁樣改法，喺我角度嚟講係違反了建築物原本建造時的初衷。
試想象一下，如果整棟大廈每個單位都咁改法，負重、衛生、消防等方面都會超負荷，潛在風險會很大。

無違法唔代表係正確，正確嘅行為都可以係違法，兩者無必然關係。

裝修佬做開一樓一架

消防 , 來去水,渠,電
同原本個設計要承受多幾倍壓力

好過月ssp 劏所 價錢有得傾

日本d 酒店

唔怕，有劏房合法化，呢啲叫先下手為強

其實呢d 全屋劏過既單位多數唔用明火
消防條例未必如你所講唔合規格
亦唔係你睇戲仲見到果d 唐樓周地曱甴既危樓
其實屋企明火既廚房全部唔可以開放式或者頭頂要有灑水

所以你都係唔好廢up
乜野遠遠大過佢地無屋住?
你想表達自己係正義撚好威威指出d 劏房好危險然後就無人住?
柒頭

屌你老母 Wing Wing 貪錢港女慘無人道

港女皆妓女

槍打出頭鳥

住得呢d就係一條友又無frd 夾錢一齊租一間，5000蚊係唐樓籠屋價，6000就有獨立廁同乾淨企理，你比較返個市場算係咁

麗晶

已經唔過消防例啦
又inner room 又剩

晚晚多人運動

香港人不嬲識搵錢
我既訴求好簡單，就係搵錢返工

會所點用法？
5張住戶證？

因為呢個係中產屋苑
放心 業主立案法團／承建商都會告
隨時釘契都未定
30年樓齡都夠膽劏到咁
個業主都應該係新Xianggang 人多

見開啲劏房都係喺唐樓或者單幢式洋樓
9成劏房樓下單位都會投訴漏水

佢話合法入則嘛
咁我有意想買，咪check check佢有冇問題

放得晒租就係囉

夏天五伙開冷氣 同時晚上五伙開住熱水爐等煲水沖涼 夠唔夠電分係問題

無牌經營旅館就犯法

可以㗎。

5個單位，係咪通常一係全男，一係全女？

土地註冊處？

已投訴屋宇署、地政同消防

冇得租好耐
地政處係會做野㗎

講真，佢劏得好企理

其實係擋得幾好

買到一千萬樓一定有一千萬cash?

爆屎渠就精彩

應該係好似嗰啲中介咁，不成功不收費咁。

我合法咁去入則，不過佢唔批咋嘛

豪宅坤木段俾你搞cheap 晒
你係x 仔 你做唔知大野

你都on9
講到咁叻不如將本身成間屋嘅租金除五
每間$3500更加多人租啦仆街
講到尾又係為左賺錢唔理危險

藍田匯景花園都叫中產盤

間得幾好，7千有獨立廚廁有會所

3號夜麻麻一定聽到5號痾尿痾到篤篤聲

依家會所唔係收咗皮咩

趕絕D貪心撚樣嘅快感你咬我食呀？

你做到合法嘅過哂政府部門咪做lor
唔合法嘅祝你成家仆街死

你邏輯都錯左
劏開咁多間應該將本身租口除返開
另更加多人租到

答下我啦唔該

一知即刻打俾署長叫佢做野啦

劏5間既cost問邊個收

我要住一號房
廁所有乾濕分離

要請人執房

佢講到搞手求打個和咁
咪又係為左賺多d租金dllm
咁大咬又咁揚預左比人投訴

屋苑式住宅都劏咁狼死
管理處業主立案法團唔做野咩

2/F

縮細範圍到3個單位

有咩可以做?
佢唔通話你屋企住得太多人?
除時一個大家庭6個人住呢d 3房
劏完之後仲住少左個

純計劏房，嗰環境同裝修算唔錯，劏房租金住大型房苑，人流同衞生都較好，應該好快做晒出去。

咁你又唔好當香港係第三世咁落後
你講個啲消防/結構/衛生問題咪法例cover咗
入則呢個動作
就係等相關部門判斷咁樣劏安唔安全
所以冇入則咁改已經係犯法

你點確定佢無入則

如你是分間單位的住客或打算租住分間單位，發現上述可能違反《建築物條例》的情況，應立即要求業主進行糾正工程，並循以下途徑向屋宇署舉報：

熱線電話2626 1616
(由「1823」接聽)郵寄地址九龍油麻地海庭道11號西九龍政府合署北座屋宇署總部地下電郵地址enquiry@bd.gov.hk電子舉報表格

係咪知邊層

係賣左景(長實係發展商)套現一千萬，買返同等價值一千萬長實股票，明冇???

大廈公契，洗唔洗管理公司批

坦白講
算係咁
隔離觀塘街市舊區爛鬼劏房無𨋢
一樣大細而家開價都係差三四佰蚊
有𨋢少南亞少新移民
樓下有地鐵站唔係馬路唔嘈
好多搵20k up嘅人租

犀利

滙景花園7/8/9座 2F室

第一個告鳩你啊屌你老母

連登仔個個住公屋3千蚊租咪屌業主唔屌港共囉 大把人想出黎住俾唔起皮幾唯有住工廈劏房

當自己偉人？屌你老母閪，你扮乜撚啊

公屋業主咪港共囉

Gogogo
一齊投訴
佢有入則有哂政府部門approval咪佢贏lor

問咗管理公司未

真，除非做員工宿舍

既得利益者唔屌港共屌業主 要屌應該屌港共點解唔驅逐富戶/瞞報 俾真正有需要既人上樓 業主係要屌 但佢地只不過係順應時代出黎既野 又唔係推高樓/租價元兇

合法入冊？

講咁多做乜，合法化？
宜家講緊違法劏房，你從正常入則咪得

咁都入到則

係 但貪左啲

咪玩喇 事實工廈個啲點入呀咁做咪趕絕班無錢既去租萬幾蚊盤等樓市再gogogo勁啲

佢加埋實用66幾，扣埋走廊過700？

why not
工廈你用黎住你違法，但係可以入則劏細

佢其實入小型工程都得嘅 唔洗下下都入積只不過佢間多過3間咪要搵AP入小型工程囉

佢做齊 AP 又肯簽名揹飛真係吹佢唔漲喎

代樓市gogogo多謝你

小型工程應該都有記錄

多謝我無用，從正常途徑改動

真係會有五個人肯？

Check佢小型工程仲好啦 入積嘢掛上bravo網睇到隨時要成年後先睇到

98865455

留名睇業主PK

Agger 環境配套方便 好多都有人租

而家疫症有垂直傳播
改屎渠改到咁，全座多得唔少
仲有五部洗衣機，五個廚房
驚佢間屋爆炸
樓上樓下多得佢唔少
如果我係鄰居，一定日撚日投訴到佢死
品流複雜

點解要60萬？ 用cheap料或者自己識整可能唔駛咁貴

一間最平都8萬起，中間又俾人濕少少

業主諗住搞劏房嘅主要目的唔係賺到盡
而係為咗做福人群
俾窮人都可以有屋住
真係好偉大

香港大撚把啦
不過租金貴一兩倍

無火都要600mm防火牆啦 Fire sprinkler 呢？ 仲有改渠泥？ 有無入則？

其實按你邏輯 社會根本冇野唔合理 好似之前黑社會霸咪錶咁 你都可以講成

「係車主好慘，所以市場機制解決呢樣人泊車問題，點解要屌霸咪錶班黑社會，唔屌唔起車位既政府」

政府既責任從來都係干預有問題既市場行為嫁啦 佢一次劏咁多間房 先唔講唔入則本身已經犯法 更大問題係會影響樓宇結構/走火通道 你諗多次你套logic有冇問題先

合法入則但唔批ok？

屋宇署無撚用架
佢地話入唔到屋證明唔到有有違法嘢，無證據都好難拎手令入屋

有個廚櫃仔

我開頭都有哩個疑問
但住得劏房冇乜活動空間, 有條長走東區走廊可以跑下步做下運動都唔錯

香港業主 炒樓狗 全部死全家

廚廁

cls呢啲應該香港先有

高地價咪就係你d稅，唔係點解咁低稅

仆街劏房業主死全家

8 90 00年代好高稅?

唔係都算低咩？

劏房裝修算幾好

80 90 00高地價政策？

果時其他原因搞得掂掛

無讀過經濟唔識，所以問下

業主出現了

利申讀過半年elective,剛剛睇左篇文，高地價未必係因，可能係果，任佢up

諗緊係咪7座

點解整到5條屎渠

唔好將個波射佢其他人度 係垃圾政府一手造成

香港傳統:
下次爆世紀病毒死哂全棟樓既人 就會揭發真相

五號房冇得屙屎

5間房一齊扑野，淫聲震天

睇睇下似6座F
有冇住戶係度落樓睇睇

你係咪搞錯咗少少野
依家唔係人數嘅問題
係廁所 廚房 喉管嘅問題
淡水喉仲好啲 鹹水喉真係
下一層多得你唔少

145個廁所係正135張床格離
諗起晨早爆石d爛屎聲都精神晒
有聲有味鬧鐘

因為犯法 完
租唔租得起一回事，係劏都無問題，點解唔用市價租金就咁除房數？ 佢劏開幾份收番市價實冇比人屌得咁金
自肥左wor

舉報左先

有無人同我一樣覺得唔錯
而家揸住5/6000 去到深水埗都係租垃圾
咁不如住呢啲, 話晒大屋苑

條友都反轉黎講

業主應該係俾地產鋪或裝修佬昆左

咁樣改合唔合法架，屎渠點走

其實對比ssp垃圾樓叫做好抵6000蚊mtr上蓋

4號房個屎塔都係1號房床隔離

廚房改做廁所，條屎渠九成就咁駁入原本廚房條渠度，好撚污糟。樓上樓下多得佢唔少

知唔知所謂磚頭都係同做緊孖展 / 槓桿？

長柒股價年年跌, 層樓就年年升, 聽你講真係仆曬街

好一隻奴才

佢有入績過到就ok既

佢衰好多樣喎

唔係點做到仆街？

屎塔後面係大大隻冇磨砂嘅窗 真係好冇安全感

我贊成要搞到全部人都無得住
咁先有人反政府...

夏天焗桑拿? 定係佢有中央冷氣?

消防條例也包括逃生系統的流量，即係樓梯疏散住戶嘅速度，當然如果全棟大廈得一間半間劏房，個safety factor已經包到條數，但如果好多間劏房，條數總有個位會爆吧。

業主呀，你樓上咁搞一劏五
你住樓下會唔會去樓上禁門鐘
呀，劏得唔錯喎劏得幾靚。又幫到窮人

3號最慘
同5號厠所共用同一面窗仲要床頭位
5號一屙屎，3號食8成

不過3號屙屎到2號食5成
3號厠所係正2號書枱又係唔開得窗

房型蜈蚣盤

有雞先定有旦先？

咁都可以唔犯法
香港

無嘅，純粹想客觀啲理性討論。
講真，如果我係收租的業主，都會想劏房收多點租，人性就係貪心嘛。

一句問你會唔會入則，你咁多爹做咩
唔會咪認囉，係要擺其他業主上枱

成本計未

Ching睇黎未入過則

繼續推爆佢 吹乜

又真係未試過，全部俾裝修佬搞，未試過搞廚廁

無記錯有冇火都要消防

Yes,我記得係

廁所位望到隔離座 似係7座F望8座BC？

屌佢老尾，我之前住個到上面又係劏比支畜住，又搞到漏水，仆佢臭街又要上庭又要揾公証

幫到人，無所謂啦

我想搞D高質
唔洗人食屎嘅劏房

你有地契，自己起啦

割鳩跛腳鴨

教人收舊樓係用同區新樓價賠
問佢咩政策同點計就話人廢淡，分身攻擊

嘉亨灣連75呎特大WINTER GARDEN
追問WINTER GARDEN係乜又唔答

洗版式開POST垃圾成交，剪接報章文字，再加上自己虛構言論及詞彙誤導房屋台
口氣大到話有地契係手，但拎又拎唔出

有人搞緊㗎，共享住宿，個劏法人性化點

啲業主醜惡到呢
本來間房17000
當你劏完又唔見你就咁17000/5 一間？
仲好意思話唔咁嘅話啲人點租得起
租金咪又係你訂，講撚到做善事咁
水電又收多一筆
屌你老母啦

cls

[member]另一個group有幾個人表示係16座1F[/member]

條渠一塞就冚家剷

有相見對住某入口

放個陳年滅火筒當係啦

防火門，牆身？

萬7蚊變3萬蚊
發左

我有間2000幾呎有天台
買左一直冇住，
本身有三廁所，
想劏五六間房
比有小朋友家庭
要D小明友住得快樂冇壓力，
唸咗好耐都唔知點樣間

有地契添，又開post教人收購舊樓
貼圖啦撚樣，跛腳鴨

天台就共享，但希望找到有質素嘅家庭
等佢哋幾戶人
互相幫助

貼圖先啦，跛腳鴨

割鳩跛腳鴨

教人收舊樓係用同區新樓價賠
問佢咩政策同點計就話人廢淡，分身攻擊

嘉亨灣連75呎特大WINTER GARDEN
追問WINTER GARDEN係乜又唔答

洗版式開POST垃圾成交，剪接報章文字，再加上自己虛構言論及詞彙誤導房屋台
口氣大到話有地契係手，但拎又拎唔出

ANSWER ME NOW，教導下D舊樓小業主

比D例子我，我想做家庭客

跛腳鴨，你洗撚人教
收購舊樓贏到開巷，地契又係手

咪阻住大家討論

割鳩跛腳鴨

教人收舊樓係用同區新樓價賠
問佢咩政策同點計就話人廢淡，分身攻擊

嘉亨灣連75呎特大WINTER GARDEN
追問WINTER GARDEN係乜又唔答

洗版式開POST垃圾成交，剪接報章文字，再加上自己虛構言論及詞彙誤導房屋台
口氣大到話有地契係手，但拎又拎唔出

ANSWER ME NOW，教導下D舊樓小業主

右邊白色門係上頂既，當係防火牆

業主立案法團用乜嘢理由去告人

攬炒都係死基層

大廈公契？應該要obtain manager consent or approval?

垃圾DR_MK教人收舊樓，我睇唔到，我見唔到，我望唔到

乜唔係廚廳分格要門
新樓open kitchen 有detector

話唔定佢真係有detector 呢

住呢d不如住工廈好過

有冇日租，租一日上去學下野都好

依家係我室內單位小型裝修

小型裝修整到成屋屎渠

我明你意思嘅
始終問題根源係政府到
只有解決土地問題先係長遠方法
不過劏房業主都有責任

老老實實，以前真係聽過有人間屋本身一個廁所，但一幅幾個人住，有老有嫩，有男友女

為咗方便屙屎唔使爭唔使急
再隔多一個屎塔洗手盆

Sprinklers 呢咁

明白有3房1套
但依家4隻角加中間都有廁所
屎渠橫跨全屋

common位有水箱，拉水喉整

145個廁所原來喺133個櫃入面

用個櫃黎間廁所, 真係神則黎
跟住145個廚房又同133個櫃合而為一

一睇就知你係個仆街

開左新po

直接業主．免佣
滙景花園．稀有Studio Apartments
市區皇牌屋苑．優質管理
43萬呎平台花園．加送會所會籍
藍田地鐵上蓋．零距離
全新裝修．合法入則
可養寵物．齊傢電 Wifi
坐北向南．內街清靜
一樓單位．濕廁

1號房．實用150呎: 租金$6,500 (天井窗)
2號房．實用123呎: 租金$6,700
3號房．實用133呎: 租金$6,750
4號房．實用112呎: 租金$5,900 (天井窗)
5號房．實用145呎: 租金$6,800

水電費按錶自付

大家有疑問可以直接問業主

駁水喉，駁渠，砌牆，油漆…個業主全部自己識做咁犀利？

有劏房租管佢點搞

正常 600呎17000，當6500一間，帳面收32500

裝修當30幾個，做劏房成本要2年先回到

計空置成本可能實收可能得2萬中

你間到咁其中一個話壞呢樣都唔知點整，d用料幾年後又要裝修過

未計manage 5個租客同有機會俾鄰居投訴

為多個幾皮野值得咩

佢嘅單位係一樓，同樓下電梯大堂仲有約莫兩至三米。
希望解答到你嘅問題

巴打睇得好透徹 唔計呢壇嘢合唔合法 個業主係咪pk
咁大風險同責任 我係業主就正正常常租出去好過玩劏房

關你咩事

希望你可以反思下, 係咪所以市場機制都對社會整體利益而言有利。

發展商咪正正起緊納米樓, 咪姐係合法劏房, 以你大原則黎睇, 發展商起得愈細應該愈好喎, 因為多左供應嘛, 但呎價因為slump dum細，容易買，又拉高左喎。變左大家住貴左又住細左喎。

咁問題黎啦：如果全部起哂納米樓, 所有業主劏哂啲房, 對社會係好事定壞事呢？

答案又好明顯喎。

就係因為要有額外嘅裝修開支，同埋要負擔更大既責任同埋風險，所以呎租就貴咗。
結果呢度啲人就問點解呎租要貴過就咁租畀一個租客

幫緊政府增加(微小型)房屋供應，點會拉你啊？？

犯規犯例正常化
再將個risk premium 轉嫁落租客度，香港良心

重點應該係睇咁樣改裝合唔合法 同埋有冇影響鄰居 例如漏水 至於呎租定價都唔係幾需要討論 業主都係貪錢想收多啲租先玩劏房

當呢啲劏房影響到鄰居 人哋不滿自然會去投訴 到時一定去用法例搞9個劏房業主

你岩隔離鄰居都要顧及

漏D屎汁落TRANSFER PLATE
定係滲過隔離屋

你驚唔驚呀？
之前喺同一個post，有位連登仔問下我會唔會搞劏房，我講咗一句有興趣之後, 就有好多人撲出嚟話劏房業主死全家。做劏房已經係原罪

香港都有架？淨係知台灣有

政府當然要屌，但係點解唔屌得業主？ 呢班業主根本就係利用緊政府冷待劏房問題去賺取最大利潤，係助長緊政府繼續唔撚理劏房問題。
如果冇業主攪劏房，班基層訓哂街既時候，政府可以唔理？
起撚返多d 公屋，地價降返低，樓價又降返低，有返d 錢既人又可以買到樓。
到多人買到樓，個樓價根本唔會低得好緊要，然後窮既住公屋儲錢，咁社會階層先會有向上流既情況出現。
而家就比班炒家同大陸撚玩撚哂個樓市，窮既一世都買唔到樓，社會先出現咁多問題。

得一個講劏房業主死全家
又唔好講好多人，合法無問題，但搞到隔離上下左右就黑人憎

咁中間由政府搵地收地建築到接受申請同埋單位裝修既至少幾年時間，呢啲得幾千蚊budget，但係需要喺市區居住嘅人點樣搞？
而政府開始咗最基本搵地收地呢個程序未？

劏房租管 is coming

一個六百呎嘅三房單位喺香港正常家庭連埋工人都係住五至六個人，而家間開咗五個劏房，百鳩幾呎一間，咁都係住五個人。居住人數上唔覺得有咩分別
真正嘅風險在於多咗渠。而唔應該首先就假設如果條渠出現滲漏業主係唔會理

搵個市委書記決定每呎租金唔可以多過幾多錢咁樣？

根本政府一開始就做撚錯哂，如果一直keep 住有一定數量既公屋起，唔批咁多私樓地，成個問題根本就唔會去到呢個地步。香港地就係得咁大，d 地起哂私樓賺錢，然後大定又拿d 樓黎炒，貧富懸殊咪加大囉。咁呢班基層根本一世都要住劏房啦。

六百呎嘅三房單位喺香港正常家庭連埋工人都係住五至六個人

真係正常家庭咩

嗯，可能我唔算係咩有錢人，所以先會覺得600呎一家四口加個工人喺香港係正常。失禮曬

點只渠
電，5個家庭5個電箱？同時開電熱水爐 冷氣
來去水都有機會漏同塞
百鳩呎可以住2個人，仲可以養埋寵物
一層8個單位，依家變12個
出出入入，人又雜咗

隔離多得你唔少

個濕鳩政府而家直頭放棄增加土地供應，等多幾年之後個住屋需求更加緊張，就可以大條道理拎曬儲備啲錢搞明日大嶼

使唔使立法規定以後每個單位最多只可以住幾多人？最多養幾多隻寵物？

咪立咗法改動要入則
反轉諗你買隔離單位，見到有人做劏房
你會唔會壓價or有故慮一樣

原來香港省同胞咁 遵守法律

練短跑

駛撚起公屋 趕走班瞞騙公屋戶一定夠住

點解唔回應？

鄰居受罪喇

成日俾人屈鳩廢淡
香港人性格，你搞劏房影響到我樓價呀

你講真？留個TG傾下？

仲可養寵物

間間房養一隻狗

有㗎，有啲Start-up公司搞緊，不過低調囉，廢事俾人話劏房，好似依個post咁俾人批鬥

你唔比人地本身有2000萬長實？
分散下資產類型 分散風險咋
香港大把有錢佬
太多屋放係度 咪叫個秘書劏左佢

5果間果個廁所響邊架..要痾出窗?

巴打識嘢
好過住舊區五六十年嗰啲垃圾劏房
而家啲業主開價計得好盡好盡
無良心業主呢樣嘢
呢個業主 / 租盤唔算閪
真係環境係返到

推到仆街

你同佢認真?

乜撚？
你問我佢賺多左對我有乜影響
咁我未答你冇囉

你唔讚同我嘅講法冇問題喎

閱讀理解100分

佢單位租值上升，同時間隔離左右樓價同租值有機會因此而下降。

五對情侶五隻狗 諗起都興奮

老實講 真係已經幾四正

開心😃

之後爆一宗確診

成棟都要強制檢測

入黑輪住叫

沖完涼倒後行出黎

樓上有劏房業主入左黎

業主重新po過，啲人重新鬧過

推到上報
要拆

因為劏房有唔少衛生同安全既問題
劏房户又唔係開善堂
佢地開幾多錢租呀傻閪
照你咁講籠屋都冇問題啦
應該謝主隆恩，有籠屋住有劏房住
真係唔知邊個先係弱智死傻閪
以為有供求就冇問題
咁販毒都冇問題啦，一樣有供有求
屌你老母弱智仔

業主加多份文件 睇死你班蟻民唔識英文
申報緊扮合法批准左

唔好講樓價 隔黎屋無喇喇10幾條友 你話唐樓洋樓就話 係屋苑搞實有人搞9你

阿 業主先生 假如係合法情況下
你1開5完 價錢不變或升小小都應該冇人屌
但你依家係double左個價錢
你又唔好講到好好心咁想人租得起先劏 好嘔心
咁當然啦 自由市場下 你set咩價又係你自由
但人地評論間野係咪一單fair既交易都有佢自由

隔離滲屎水

笑死人 想水班市民唔熟Minor works
佢個封嘢只係notifications of commencement of works 咁completion 去左邊？😂😂😂

再者 minor work無話批唔批你個工程 如果個工程最終都係違反建築物條例，業主,承建商或專業人士都係要孭飛

其實算有良心

俾佢過到屋宇署嗰關
都肯定違反大廈公契
咁大個私人屋苑煲大佢業委會實做嘢

要睇埋幾錢租
四千先叫有良心

入小型工程好似係一定日子後唔反對就開得工
完工再通知

呢間有良心

係咪磚牆間房出黎

其實對比市場算係咁喇大佬

叫咗朋友上網查下有冇completion
佢話唔見，話可能未scan
唔代表未complete

你棟大廈d 水電lift 消防全部都係根據棟樓既人口設計
如果太多劏房，又多人租，成棟大廈隨時overload
到時你返工放工時間要等多幾部lift 先入到
黃金時間沖沖下涼唔夠水
走火警時後樓梯塞車
總掣櫃長期接近full load 一出事就全棟大廈攬炒

算係裝修靚既

原本個廁所屎塔排水出街係咪係4號房？

係。

業主同埋果隻"我叫你玉蝴蝶"幾時死全家?

咁都有良心

唔撚係匯景都有劏房

呢封信只係屋宇署收到開工通知 唔代表無犯例喎

「屋宇署會對接獲的小型工程呈交文件進行抽樣審查，並可能考慮就不符合規定的工程採取適當的執法行動，以及對違反法例規定的人士提出檢控及／或採取紀律處分。
」

你想合作？你可比我add你TG...
我收資平衡就ok,唔洗賺，仲有二千呎天台

屋宇署唔會講反唔反對 就算交個時都係睇你文件齊唔齊 因為小型工程承包商有責任去睇佢個工程符唔符合建築物條例 屋宇署只會得audit check

你貼個平面圖出嚟再講

你有咩資源提供？
做乜嘢我要貼啲嘢？再同你講咩呀

你做劏房賺硬，駛乜問人，自己做埋發展商啦

我唔想賺，也冇時間理，有partner 理就會做。

劏得算好喎

支持業主照顧low income families

個座廁好易有問題

病毒溫床

你條濕鳩

手持地契就有屎食，又可以投票

割鳩跛腳鴨

教人收舊樓係用同區新樓價賠
問佢咩政策同點計就話人廢淡，分身攻擊

嘉亨灣連75呎特大WINTER GARDEN
追問WINTER GARDEN係乜又唔答

洗版式開POST垃圾成交，剪接報章文字，再加上自己虛構言論及詞彙誤導房屋台
口氣大到話有地契係手，但拎又拎唔出

ANSWER ME NOW，教導下D舊樓小業主

支持地契持有人show地契

咁無理由有人簽

咁我真係識個start-up老闆做依行，咪問下佢係咪認真想貢獻社會

專門係土瓜灣劏房start up?

No la，佢係同啲小財團合作，整棟樓內部改建做co-living，算當租客係人，似青年旅舍咁

依度風頭火勢，我唔敢留TG俾你

Design 到咁算係咁

睇過睇過，有地契自己起?

勁正勁想租，唔知租晒未

其實現實會唔會有劏房係合法

你識唔識架 冇明火開放式要加抽風 smoke detector sprinklers 滅火筒 有冇睇過樓架你
你仲要加咁多條食水喉 屎渠 就係有你呢d仆街業主走法律罅加埋政府政策 你地就走去搵d陰質錢

我一樣，你仲問我

繼續9up

手持地契就有屎食，又可以投票

割鳩跛腳鴨

教人收舊樓係用同區新樓價賠
問佢咩政策同點計就話人廢淡，分身攻擊

嘉亨灣連75呎特大WINTER GARDEN
追問WINTER GARDEN係乜又唔答

洗版式開POST垃圾成交，剪接報章文字，再加上自己虛構言論及詞彙誤導房屋台
口氣大到話有地契係手，但拎又拎唔出

ANSWER ME NOW，教導下D舊樓小業主

天能

睇死條仆街 唔會報物業稅

住到入去d野都遮住哂d裝嫁啦

新樓d 納米盤味就係合法
其他唐樓洋樓改 100個可能得2個係

其實果陣d錢仲好洗過而家，住細d有咩所謂，反正都係一張床位，出左門口大把地方去啦

巷係廚廁位
同埋佢最多窗
覺得算係咁

我知道嘅係夾租
之前聽903朱芬個節目講

一個兩房單位住兩家人
大家share 廚房 廁所 廳
但係每個家庭俾嘅錢就只係劏房嘅價錢

嘩吊，咁多間房D屎屎尿尿咪要流左去4號房先排出街

兒登仔癡屋企人住公屋，佢哋梗係聲大大
班垃圾是一蚊都冇搵過返屋企

有防水層呀嘛

搞到同層隔離屋仲咁理直氣壯
班垃圾是一樣都冇諗過搞到隔離

條喉有輸，d屎汁留係防水層

16座1樓F

隔離po終於有人起到

廢up嗰個柒頭好似係你
補習社幼兒園酒店夠無明火
係咪唔駛拎消防紙

你get 撚錯曬我講嘅嘢
收收皮先唔該
係有心攪就拎埋消防紙做福人群

我意思係有巴打追擊緊你，我怕被一齊追擊

新樓納米盤係合法

但啲業主好多會因為屋細就裝修時間閣樓變2層用，我睇法都係潛建嘅一種，只不過現有法例未有涵蓋到

痴撚線 點解可以咁理直氣壯

我見連登都有人討論緊我講果間co living，個founder係幾有願景嘅，不過應該金主亂亂地，所以做得差咗
唔開佢名喇，我都無意為別人做宣傳，係想話香港都有啲有heart嘅人搞co living嘅

廢中廢？copy and paste下D字=追擊？我好燃痛ar

diu唔撚係上心ar?我一個都冇睇過

不過同層同樓下業主就慘啦 咁樣改法容乜易啲屎湧出嚟

唔好咁核突啦 我唔信啲屎汁穿過樓版

唔駛咁燥嘅，大家都係討論下。
你唔當人地係追擊緊你，咪好囉，你活得自在。
我覺得人地係追擊緊你，我本身又唔識你，咪唔留TG囉，又唔影響你，稍安勿躁喎。

比一萬幾千蚊出黎啲人爭住簽

叫返我Alex x Peter x 乜乜 x
又扮影到我開工 先至搞笑

改到5個廁所,真心想知d屎渠點走位

已經係最低層，點走都冇所謂

真係劏得靚

樓下真係大L鑊，肯定漏水漏到仆街

原來AUTHORIZED PERSON 咁平

支那仔連PETER CHU 都唔撚識，當係自己

cap張圖黎睇下我幾時有講影到你相

又想9屈誤導人

唔係亞烈士，我洗撚日日拜山咁拜你

拎張地契出黎SHOW OFF 嘛

我都好好奇，成間屋升高咗個地板🤔

個單位係一樓，可以打穿地板行地下果層公眾位置既高位行渠

連登仔最憎人發達

勁
上咗東張西望

只係得開場白一句而已

因為根本無可能入到積，耶蘇都入唔到積

未住過劏房想像唔到，扑野咪會比隔離房聽到？

怪知得啦
睇嚟劏房買極低低層回報高容易改

利申：沒持有劏房

其實呢到屌緊毒販仆街既人
有幾多自己搞得掂 睇醫生 根治毒癮
唔係你屌就會無呢d 毒品
正如咳水都一樣好多人非法飲緊上癮
係咪一樣要屌到全部人都無得飲咳藥水？
你自己唔想食/戒到癮 唔代表其他人唔需要
你要屌咪屌個政府禁毒 推高毒價
你屌個毒販有咩用?
咪顯得弱智囉

咁你真係無講錯wo

而啲樓做租霸會點

搞著隔離屋 原本一層得6戶人 多極都係20人 一下開5個單位 每個兩人住都多十個人 痴撚線

佢姐係話你聽有人孭
我估出事個承建商應該仲麻煩

其實裝修有報小型工程嘅人有幾多

係真唔係呀 平租比我住 有需要

有細路？

有新policy?